林鄭稱參選為阻止憲制危機 免選出中央不任命的人

【特首跑馬仔】林鄭稱參選為阻止憲制危機 免選出中央不任命的人

林鄭月娥昨日與傳媒高層的飯局上，被問及為何決定參選特首時解釋，特首選舉最壞情況，是選出一個中央不任命的人，這將是國際大新聞、大憲政危機，她有責任防止這大憲政危機出現。被問及為何其他參選人有機會不獲中央任命，林太只說中央對特首、司長、局長有不同要求，但沒有再詳細解說。

林鄭月娥競選辦公關戴健文回應查詢時稱，林太席間沒有提及任何人名，亦非針對任何人，林太當時只是說出特首的憲制角色，須同時向中央及特區政府負責，一旦選出的人不為中央接受，便會出現憲制危機，故決定參選。問及席間是否有人問到現時擬參選特首人士，既有退休法官及立法會議員，為何有中央不會任命的人，林太稱中央對特首、司長、局長有不同要求，戴健文稱他不記得。

曾俊華競選辦發言人稱，不評論傳聞，但期望選舉是君子之爭，按照基本法，以公平公正公開的形式進行。

葉劉淑儀競選辦公室發言人指，不評論林太的說法，但期望有一個公平公正公開的選舉。

好偉大

咁不如唔好選，直接委任啦

咁林太選乜柒姐 係咪都佢做
依家係選香港小姐呀？

咁講即係中央冇任點你啦

佢咁講分分鐘得罪習總，rip

嘩，講乜撚呀，中央係尊重香港選舉架

屌！
成日用埋D on9理由去解畫

屌你 上面仲要靠香港去呃外資佬錢 家陣係唔係倒米

痴撚左線

上帝呢?又話受感召參選既?做乜而家又話中共要自己入閘

咪臭係,中央要求香港選擇公平公正公開,淋病呢番言論好明顯係違背中央安排

留名睇行政長官比人DQ

哇
屌

真係辛撚苦....得你一個有中央支持，唯有焗住出黎選啦

唔係一心為香港已做,而係為勢所迫俾人趕上馬,真係好撚可憐

林鄭依下好啦 又多個位俾人入
繼西九後又一拿屎上身系列 佢啲公關有排忙

唔怪得知自己唔識入閘

仲未得手已經語無倫次

出嚟澄清啦喎

林鄭民意大勢已去

中共咪上帝